佔領路軌撐加獨

佔領路軌撐加獨

（圖﹕路透社）
圖1之1 - （圖﹕路透社）

【明報專訊】昨日是加泰隆尼亞獨立公投一周年，數百名支持加泰隆尼亞獨立的示威民眾在巴塞隆拿以北的城市基羅納（Girona）圍堵當地的高速鐵路，有人佔領路軌和展示加泰旗幟（圖）。在巴塞和萊里達（Lleida）市內的主要街道，以及通往法國邊界的AP-7公路，昨日同樣有民眾堵路。這些示威活動由激進草根組織「保衛共和國委員會」（CDRs）發起。該組織是在去年為了幫助發動獨立公投而成立。

文﹕中央社

我呸！

點解唔對準政權?
要影響公共交通